《寫在721之前：沒有最後一戰，只有繼續奮戰》

致各位同路人：

7月21日如無意外，將會係今次由反送中既燃起既香港民主抗爭入面，其中一個重要日子。

原因好簡單，因為政府已經無招可出，無路可退，而香港抗爭者亦已經有最大共識：五大訴求，包括追究同改革濫權既警隊。社會不同階層已互相連繫，年輕人，父母輩、銀髮族、宗教界、社工界、和理非、勇武、近一個半月來都己經決意同行。

「政府／黑警」同「市民／抗爭者」都已經係兩大各有共識，而且敵對既陣營，相信遊行之後，甚至途中，都可能會爆發衝突。衝突既規模同激烈，更可能香港九七之後所未見。

除左好長氣咁叫各位手足唔好受傷流血被捕之外，特別有樣野想講，就係：721唔係最後一戰。

更正確既講法，應該係：民主抗爭路上，永遠無最後一戰，只有繼續奮戰。

我好明白，從6月12日，到上禮拜沙田新城市之戰，各手足都已經對政府同黑警深痛惡絕，誓不兩立。甚至好多人覺得，聽日係同對方「死過」既決勝日。

不過，好可惜，其實從來都唔係。

唔單止因為黑警唔係香港人既最大敵人，亦因為民主抗爭之路，永遠唔會終結。甚至，中共都未必係既大既敵人，好簡單想象下，如果第日香港有普選，唔好彩再選到一個親中既獨裁者出黎，大家要推翻佢，個次抗爭係又係咪最後一戰？

民主之路從來都唔易行，政府永遠係代議體制，體制之下就會有腐化。民主只係約束依種腐化既一個方式，但唔係解決一切問題既方法。

真正既解藥，係始終堅持住正義、良知同愛香港既人民。

如果你唔信我一面之辭，可以睇下近排好多人推介烏克蘭記錄片《Winter on Fire》，烏克蘭人推翻左一個總統，但其實普京之後趁亂吞拼左克里米亞。再睇埋新聞，其直到今時今日，烏克蘭雖然加入左歐盟，但係「反俄」路上仲有好長既路要行。

香港人都一樣，黑警，林鄭，中共，第日民選議會必然會有政治衝突，係必然會有既歷史進程。如果決定要守護香港，就要全力以自己最大能力應付任何一戰，但請唔好當任何一戰係最後一戰，然後白白犧牲。

個去一個半月，每個人都有自己既經歷，可能你聽日真係想做一啲從來未做過既行為，我唔會阻止，但請係可以既情況下，盡量一定要留有用之驅，香港唔可以再損失一個真正有良知既香港人。

或者你會話，你唔怕為民主自由之死，但我都係會求你：唔好死。

要記得7月1日，最後立法會個位無名小妹妹講過既說話：

「佢地唔走，我地都唔走」
「所以我地要一齊入黎，一齊走。」

聽日都要一樣，大家齊上齊落，有你有我。路仍然很漫長，唔可以再損失任何一位手足。

祝福大家。共勉之。

我抗爭，故我們存在
獨裁永遠在暗角等候反撲

好多人抱住最後一戰黎抗爭我覺得無所謂
當每一次都係最後一次咁去完成

但事實正如樓主所講 要有民主真係唔係一個月兩個月嘅事
大家真係要準備打長仗嘅打算

利申：69發夢到依家 以為自己好快會頂唔緊 宜家每個星期都出黎覺得好輕鬆 體能都好左

[置頂］聽日出黎打機既心理要準備好

Push

堆

聽日同我岀呀！！！！！！！

you are not alone
有時好ON9咁諗 如果有一兩個禮拜無得野餐咁點算
唯有去寫下連儂場

推

老西都推

訓前推 721見

up